let questions = [
  {
    question: "Qual é a finalidade principal da tag 'div' em HTML?",
    options: ["Criar uma lista ordenada", "Definir estilos de página", "Agrupar e estruturar conteúdo", "Inserir um vídeo"],
    answer: 2,
  },

  {
    question: "O que é um seletor CSS?",
    options: ["Uma função JavaScript", "Uma declaração de variável", "Uma regra que define elementos para aplicar estilos", "Um elemento HTML especial"],
    answer: 2,
  },

  {
    question: "O que é um evento de 'clique' (click event) em JavaScript?",
    options: ["Um erro de programação", "Uma ação do usuário, como clicar com o mouse", "Uma variável global", "Uma linguagem de programação"],
    answer: 1,
  },

  {
    question: "O que é uma função em JavaScript?",
    options: ["Uma classe CSS", "Uma regra de HTML", "Um tipo de dado", "Um bloco de código reutilizável que realiza uma tarefa específica"],
    answer: 3,
  },

  {
    question: "Qual é a sintaxe correta para comentários em JavaScript?",
    options: ["<!-- Este é um comentário -->", "/* Este é um comentário */", "// Este é um comentário", "Comentários não são suportados em JavaScript"],
    answer: 2,
  },

  {
    question: "O que significa a sigla 'AJAX' em desenvolvimento web?",
    options: ["Asynchronous JavaScript and XML", "All JavaScript and XML", "Active JavaScript and XML", "Advanced JavaScript and XML"],
    answer: 0,
  },

  {
    question: "Qual é a diferença entre 'let', 'const' e 'var' na declaração de variáveis em JavaScript?",
    options: ["Nenhuma diferença, todas são intercambiáveis", "'let' é usado apenas para números, 'const' para constantes e 'var' para variáveis", "'const' é uma abreviação de 'constant' e 'var' é uma abreviação de 'variable'", " 'let' tem escopo de bloco, 'const' é usado para constantes e 'var' tem escopo de função"],
    answer: 3,
  },

  {
    question: "O que é o conceito de 'responsividade' em design web?",
    options: ["Um método para esconder o código fonte do site", "Uma técnica para tornar um site compatível com dispositivos móveis e diferentes tamanhos de tela", "Um termo usado para descrever o número de links em uma página da web", "Um modelo de negócios para vendas online"],
    answer: 1,
  },


  {
    question: "O que é 'box model' em CSS?",
    options: ["Um modelo de programação JavaScript", "Uma técnica de posicionamento de elementos HTML", "Um modelo de cálculo de margens, bordas e preenchimento de um elemento", "Um modelo de caixa usado para embalagens de produtos"],
    answer: 2,
  },

  {
    question: "O que é 'box model' em CSS?",
    options: ["Um modelo de programação JavaScript", "Uma técnica de posicionamento de elementos HTML", "Um modelo de cálculo de margens, bordas e preenchimento de um elemento", "Um modelo de caixa usado para embalagens de produtos"],
    answer: 2,
  },

  
];
